[贏国大把錢] 投資有出無入 一帶一路惹黨內質疑

投資有出無入 一帶一路惹黨內質疑

時事評論員劉銳紹對《蘋果》記者表示，中共事隔4年再開外事工作會議，在目前中美磨擦不斷升級、中國推行大國外交遇到不少問題背景下，的確值得外界關注；會議中共七常委出席，規模也超常，顯示會議的重要。

劉銳紹︰或放慢執行

劉銳紹指，中國發展到今時今日，不再走鄧小平韜光養晦之路，要搞大國外交，挑戰美國的世界霸主地位，尤其在東北亞、東南亞等地區，中美利益爭鬥激烈，所以要統一思想，統一行動；要令涉外高官們明瞭北京在想甚麼、要做甚麼；當然他們也要回國「照肺」。他續指，習在會上首次自己為自己總結出「10大外交思想」，今次會議獲確立其在中共外事工作的指導地位；「其實，習在外交工作並無獨創，習同江澤民一樣，不過是利用處理外交事件自我包裝。所謂10大外交思想，其實都係前朝遺物，習翻炒變成自己的。」

他表示，過去5年中共急功近利，力推一帶一路，不但向西方，甚至向東伸到南美洲，引起美國和西方警惕中國有戰略野心；同時也因頻出現投資損失，引起中央黨內質疑聲四起，「我估計這次會議很可能要重新檢討有關做法，放慢或緩行」。

習倡導的一帶一路戰略沿線涉及60多個國家。資料顯示，過去5年中共在一帶一路國家投入資金近萬億人民幣，其中至少五分之一受損失，不少項目爛尾，投資無法回籠。

60多個窮撚國家可以點搾出錢?

四個字
施惠遠鄰

當做下善事囉

送錢比人使

成個國家幫贏國打一世工
贏國又可以輸出過多既產能

贏国有好多人
輸出埋贏国人幫助一帶一路發展

有諗過入咩？

一帶一路根本係將亞洲變成向中國朝貢方法

其實非洲窮國都唔笨

佢地黑吃黑, 你投資入黎, 一樣玩鳩你食埋你舊錢

唔係為左要對方還唔起錢，之後變傀儡國咩

支那銀行印堆人仔借比窮撚起基建

窮撚拎住堆人仔搵中國建築公司起基建，中國建築公司拎住窮撚人仔請返中國工程師、中國勞工去起，再分返錢比公司入面d黨分部

最後印出黎d人仔又去返中國人度 之後窮撚國家就多件成日壞嘅基建

但中國好大機會唔夠嗰60個國家打

買樓送裝修點夠你玩呀

強國大把錢
叫港豬整件萬億基建
咪大把水

唔怪得林奠都冇咩點提一戴一露

其實預左佢地唔還錢，然後

森林
魚獲
野生動物
礦產
國家資產
碼頭擁有權
石油
天然氣

全部歸強國擁有

可以生生世世迫佢地做奴才

一直覺得 中共 真係on99
成日 幾千億, 幾千億 送 比非洲窮國
但非洲窮國收完錢之後, 又唔會對中共有任何貢獻/回報

如果中共 將呢D 錢投放係自己國內民生方面, 已經小好多民怨啦

如果窮國玩國有化，支那即刻血本無歸